.\" Man page generated from reStructuredText.
.
.TH "CALIBRE-SMTP" "1" "февраля 01, 2019" "3.39.1" "calibre"
.SH NAME
calibre-smtp \- calibre-smtp
.
.nr rst2man-indent-level 0
.
.de1 rstReportMargin
\\$1 \\n[an-margin]
level \\n[rst2man-indent-level]
level margin: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
-
\\n[rst2man-indent0]
\\n[rst2man-indent1]
\\n[rst2man-indent2]
..
.de1 INDENT
.\" .rstReportMargin pre:
. RS \\$1
. nr rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level] \\n[an-margin]
. nr rst2man-indent-level +1
.\" .rstReportMargin post:
..
.de UNINDENT
. RE
.\" indent \\n[an-margin]
.\" old: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.nr rst2man-indent-level -1
.\" new: \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]
.in \\n[rst2man-indent\\n[rst2man-indent-level]]u
..
.INDENT 0.0
.INDENT 3.5
.sp
.nf
.ft C
calibre\-smtp [options] [откуда куда текст]
.ft P
.fi
.UNINDENT
.UNINDENT
.sp
Отправить почту, используя протокол SMTP. \fBcalibre\-smtp\fP имеет два режима работы. В
режиме составления вы задаёте откуд, куда и текст и это используется для создания и
отправки почтового сообщения. В режиме фильтра \fBcalibre\-smtp\fP считывает полное сообщение
электронной почты из STDIN и посылает его.
.sp
Текст \- содержимое сообщения электронной почты.
Если текст не задан, полное сообщение электронной почты считывается из STDIN.
Откуда \- адрес отправителя и куда \-  адрес электронной почты
получателя. Когда полное сообщение электронной почты читается из STDIN, откуда и куда
используются только в протоколе SMTP, заголовки сообщения не изменяются.
.sp
Всякий раз, когда вы передаете аргументы \fBcalibre\-smtp\fP, в которых есть пробелы, заключите аргументы в кавычки. Например:  "/some path/with spaces"
.SH [ПАРАМЕТРЫ]
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-fork, \-f
Ветвление и доставка сообщений в фоне. Если вы используете этот вариант, вы должны также использовать \fI\%\-\-outbox\fP для обработки отказов доставки.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-help, \-h
показать это сообщение и выйти
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-localhost, \-l
Имя локального хоста. Испольуется при подключении к серверу SMTP.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-outbox, \-o
Путь к папке почты для хранения недоставленных сообщений.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-timeout, \-t
Таймаут для соединения
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-verbose, \-v
Быть многословнее
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-version
показать версию программы и выйти
.UNINDENT
.SS COMPOSE MAIL
.sp
Параметры для составления письма. Игнорируются, если текст не задан.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-attachment, \-a
Файл для прикрепления к электронному письму
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-subject, \-s
Тема письма
.UNINDENT
.SS SMTP RELAY
.sp
Параметры для отправки почты через SMTP релей сервер. calibre попытается отправить письмо напрямую, если \-\-relay не задан.
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-cafile
Путь к файлу конкатенированных сертификатов CA в формате PEM, используемому для проверки сертификата сервера при использовании TLS. По умолчанию используются системные CA сертификаты.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-dont\-verify\-server\-certificate
Не проверять сертификат сервера при подключении с помощью TLS. Раньше это было поведение по умолчанию в calibre до 3.27. Если вы используется релей с самоподписанным или иным образом недействительным сертификатом, вы можете использовать этот параметр для восстановления поведения до 3.27
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-encryption\-method, \-e
Метод шифрования при подключении к релею. Выбор из TLS, SSL и NONE. По\-умолчанию TLS. ВНИМАНИЕ: опция NONE крайне небезопасна
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-password, \-p
Пароль для релея
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-port
Порт подключения к почтовому релей серверу. По\-умолчанию 465, если используется SSL шифрование, иначе 25.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-relay, \-r
SMTP релей сервер для отправки почты.
.UNINDENT
.INDENT 0.0
.TP
.B \-\-username, \-u
Имя для релея
.UNINDENT
.SH AUTHOR
Kovid Goyal
.SH COPYRIGHT
Kovid Goyal
.\" Generated by docutils manpage writer.
.
